人應該要點生活？

唔太求成就。
唔太求物質享受。
無特別深刻既興趣。
無好鍾意好愛既野。

道家、佛家、Stoics、尼采？Positive psychology…Psychoanalysis？
唔同既思想都有睇下…
但就無咩邊範係特別認同到，覺得跟住佢行就滿足。

外面世界多人求成就求物質享受求愛欲關係？
有時聽到人講，就會心郁郁覺得…自己係咪應該都學佢地？
但行一步就覺，再行落去一定有好多釋同道講既Suffering。

有無人都係唔太識生活？
或者有無人自覺好識生活，可以分享下心得？

利申唔識生活

如果你冇咁多慾望其實係好事，反正好多所謂suffering都係源於慾望。有能力可以試下做好事，姐係布施，暸解其他人既生活/煩惱都可以幫你解答返你自己既問題。

我都唔識，同你一樣睇左好多嘢
好似全部都好有道理，但都差啲
你係唔係咁?

第二項前句係！
全部都覺講得好好

但我唔知係咪覺得佢地唔夠好，定只係我唔識喺現實實行返

無咁多慾望咪好
唔知做咩好得閑做下義工
睇下點樣可以幫到其他人

反而覺得冇慾望都未必係好
有慾望有時先有推動力過每一日

我自己做下運動
玩下音樂
聽下歌
畫畫
儲少少figure
寫書法

真係好容易就一世

我自己係每件事都想做得好 唔會玩做左就算

我自己覺得佛道同我嘅motto 好似

我試用張白紙畫個圓形出黎，然後慢慢諗自己所面對既問題，自己覺得幾好

點解要畫個圓形？

我都覺，入到種沉醉狀態會好好

諗自己要點生活可能都係一種生活
不過諗下諗下就一世，最後咩都無做過

每人價值觀都唔同
所以每人追求既野都唔同
你唔追求物質都幾好
但小心呢啲無欲無求既生活好快會引發輕微抑鬱

認真噉生活 食嘢嘅時間真係食嘢 玩嘅時候真係玩 投入認真
接受現實 欣賞自己 學識sense of wonder
fail to learn; learn to fail
終生學習

我係自認識生活嘅人

欣賞

長期輕度depressed，有時就輕微manic

咁咁咁…我可能要學接受咁既結果

當初我都唔知自己想點，離開左香港，然後遇到好多人，唔算話人生大起大落，但留底左喺美國，有一份好穩定嘅工，夠食夠租屋，唔夠買樓，可以做到退休唔會比人炒仲會有退休金嗰啲。然後我最近quit左份工，我唔知自己下一步想點，但我知我唔做小小野去改變自己咁就會一世。 可能去轉緬甸上個meditation course，到時再睇下點。 只要唔好餓死街頭就ok

暫時仲未揾到人生的意義，目前諗法係既然都已經生而為人，咁就死之前睇多呢個世界，有條命就唔好嘥

冇標準答案
每個人都有/要揾自己嘅答案

去youtube睇下1504 可能會有幫助

有時候你要嘗試去實行先知啱唔啱自己
行為改變思想 思想去改變行為
只有行為嘅改變先係長遠嘅

Search完唔知咩係1504

我都覺，性或者親密或者愛情嗰種感覺？係重要既野

而家幾多斬？